{"id":1186,"date":"2022-03-09T17:19:29","date_gmt":"2022-03-09T17:19:29","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/entendendo-o-flexbox-dev-community\/"},"modified":"2022-03-09T17:19:29","modified_gmt":"2022-03-09T17:19:29","slug":"entendendo-o-flexbox-dev-community","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/entendendo-o-flexbox-dev-community\/","title":{"rendered":"Entendendo o Flexbox &#8211; DEV Community"},"content":{"rendered":"<p> <br \/>\n<\/p>\n<div data-article-id=\"998145\" id=\"article-body\">\n<p>Neste post n\u00e3o irei entrar em detalhes sobre cada atributo que usamos dentro do flexbox. Darei mais um conceito geral, para melhor entendermos o funcionamento.<\/p>\n<p><strong>O que \u00e9?<\/strong><\/p>\n<p>O Flexbox (CSS Flexible Box Layout), \u00e9 um conceito do CSS3 que visa organizar elementos de uma p\u00e1gina tornando-os &#8220;flex\u00edveis&#8221;. Ou seja independente da dimens\u00e3o da tela (mobile, desketop e etc.) os elementos se reorganizar\u00e3o conforme sua necessidade.<\/p>\n<p><strong>Conceito iniciais<\/strong><\/p>\n<p>O flexbox se resume em um conjunto de propriedades que organiza itens (elementos filhos) dentro de um container (elemento pai).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--emKFyilE--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/3xh4davvw6nl5uhkkb13.jpeg\" class=\"article-body-image-wrapper\"><img src=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--emKFyilE--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/3xh4davvw6nl5uhkkb13.jpeg\" alt=\"Explica\u00e7\u00e3o conceitual de como \u00e9 composto os elementos do flexbox\" loading=\"lazy\" width=\"880\" height=\"787\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>Os eixos<\/strong><\/p>\n<p>O flexbox lida com o layout em uma dimens\u00e3o de cada vez.<br \/>Sendo assim ele lida com o eixo horizontal (row) e o eixo vertical (Column).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--vDVt1wCV--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/kiw83g5v7jj4bvysgket.jpeg\" class=\"article-body-image-wrapper\"><img src=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--vDVt1wCV--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/kiw83g5v7jj4bvysgket.jpeg\" alt=\"Imagem descritiva de como funcionam os eixos principais do do flexbox (row e column)\" loading=\"lazy\" width=\"880\" height=\"662\"\/><\/a><\/p>\n<p>Atrav\u00e9s destes eixos poderemos escolher se nosso itens se mover\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o horizontal (row) ou vertical (column).<\/p>\n<p><strong>Linhas de in\u00edcio e fim<\/strong><\/p>\n<p>Elas basicamente determinam se voc\u00ea quer alocar seus itens no in\u00edcio ou no fim do seu container. <\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--MYFyCppJ--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/ix4pfmap96js0qucshgb.jpeg\" class=\"article-body-image-wrapper\"><img src=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--MYFyCppJ--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/ix4pfmap96js0qucshgb.jpeg\" alt=\"Descri\u00e7\u00e3o do conceito de inicio e fim de um container\" loading=\"lazy\" width=\"880\" height=\"452\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>Quebra de linha<\/strong><\/p>\n<p>Com flexbox tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel fazer uma quebra de linha dentro dos nosso containers. Pois como sabemos existem diversas propor\u00e7\u00f5es de tela, e muitas vezes o layout inicial n\u00e3o se adaptar\u00e1 em uma tela pequena.<br \/>Para n\u00e3o prejudicarmos o layout e desalinhar nossos itens podemos quebrar sua linha, fazendo com que tudo se adapte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--2JA4JDeI--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/f8ijhyco005ydaa2cfjc.jpeg\" class=\"article-body-image-wrapper\"><img src=\"https:\/\/res.cloudinary.com\/practicaldev\/image\/fetch\/s--2JA4JDeI--\/c_limit%2Cf_auto%2Cfl_progressive%2Cq_auto%2Cw_880\/https:\/\/dev-to-uploads.s3.amazonaws.com\/uploads\/articles\/f8ijhyco005ydaa2cfjc.jpeg\" alt=\"Explica\u00e7\u00e3o do conceito de quebra de linha do flexbox\" loading=\"lazy\" width=\"880\" height=\"755\"\/><\/a><\/p>\n<p><strong>Alinhamento, justifica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o livre   entre os elementos<\/strong><\/p>\n<p>O atributo chave do flexbox \u00e9 a capacidade de alinhar e justificar os elementos nos eixos principal e transversal e distribuir o espa\u00e7o entre eles, atrav\u00e9s de seus atributos.<\/p>\n<p>Como podemos ver ao decorrer do texto o flexbox \u00e9 um grande aliado para que possamos fazer layouts mais responsivos independente da plataforma (web \/ mobile).<\/p>\n<p>Pretendo fazer um post mais futuramente para explicar detalhadamente cada atributo que comp\u00f5em o flexbox.<\/p>\n<p>Espero que tenham aproveitado a leitura e at\u00e9 a pr\u00f3xima.<\/p>\n<\/p><\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Neste post n\u00e3o irei entrar em detalhes sobre cada atributo que usamos dentro do flexbox. Darei mais um conceito geral, para melhor entendermos o funcionamento. O que \u00e9? O Flexbox (CSS Flexible Box Layout), \u00e9 um conceito do CSS3 que visa organizar elementos de uma p\u00e1gina tornando-os &#8220;flex\u00edveis&#8221;. Ou seja independente da dimens\u00e3o da tela &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/entendendo-o-flexbox-dev-community\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Entendendo o Flexbox &#8211; DEV Community<\/span> Read More &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1187,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1186"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1186"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1186\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1187"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1186"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1186"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}